[點評][前期還可以後期有啲蠢既冷門番] 岩岩睇完東京殘響......

大家好 我係十一月
東京殘響係一套2014年既動畫 佢亦都係第18屆文化廳媒體藝術祭上 獲文化廳媒體藝術祭推薦作品
其實我都唔知咩黎 wiki咁講我咁寫

咁到底一部原本都正正常常既動畫 到底佢後期發生左啲咩事?就等我帶大家睇下啦

故事大概講述有一pair自稱為Sphinx 既人佢地係東京放炸彈 表面上係亂放炸彈既恐怖分子 實質上係想有人關注到一個用兒童黎做人體實驗 人工培養出學者綜合症既人既雅典娜計劃

主要登場人物有:

炸彈魔

Sor 貼錯圖
真正放炸彈既:

聰明9

好記性12

共犯3

早死5

40歲(停職)

劇情:
劇情其實有唔少唔合理既地方 但係作者用比佢地既設定好強行地解釋左 呢樣係我覺得有啲差既地方
同埋雖然話佢地係高智商罪犯 但係佢地既犯罪手法唔會話比到人: 咁都諗得出 好撚勁 既感覺 頂多只係比較有頭腦同科學方面叻啲既罪犯
而且係一個充滿恐襲陰霾既情況下 成個社會除左警犬一啲危機意識同緊張感都無 除左真係知一定會爆 要走佬果陣 令到係氣氛營造方面唔夠
節奏尚算流暢 但後期既劇情實在係....
而條愛情線幾乎係毫無先兆既情況下彈左出黎
可能有睇過既巴打就會話 : 明明係有鋪墊過wo ching
無錯 可以話有 但可以話無 因為根據劇情上只會令人覺得係12只係因為同情3有同自己差唔多既身世 先會咁在意佢
雖然有以上既缺點 但睇個40歲(停職)既推理同埋12 9既犯案都係幾過癮

作畫:
一般般啦 感覺上有小小石頭門既風格
但係一啲爭執既場面就拍得好白痴

人設:
人設普通 比人既感覺只係佢兩個似做任機器 即使對其內在有所刻劃 但唔深 角色既魅力係有 但只係因為佢地鮮明既性格特徵 簡言之就係有但唔夠

音樂:
佢啲音樂就唔係我既風格 但係佢op ed 啲訶係幾有意思同意境 可多加留意

結局:
因為Sphinx知道哂美軍係日本做既野 就派左人黎殺Sphinx滅口 先係12中槍 9再因為之前人體實驗既關係死左 故事亦就此完結

跟住落黎就會係一啲比較有問題同唔合理既情節合集 如果真係好鍾意東京殘響既巴打就自行調整心態觀看啦

1 40歲(停職)比人停左職無得查野之後 特登比左個讀物理既女比佢搵線索查案
2 故事中段有4隻SAT擋3隻普通警犬過路 但係都放走到一隻警犬仲要無人追
3 12明明當9大佬咁拜 咁就因為條識左無耐女背叛左9 ......
4 9上幾秒先用真樣出完爆炸預告 但下幾秒就坦蕩蕩咁係條街到行
5 首都高速追逐戰 9炒車入左分岔路 但係佢瘋狂fans既5竟然去追12唔返轉頭追9
跟住落黎既兩個係我最接受唔到既位:

(ps果格最尾應該係5同12 打錯左 )
我特登整左條timeline黎講呢個位
睇完 明既 恭喜你
睇完 唔明既 唔緊要 因為入面有個好大既bug位
就係如果根據劇情 姐係當5殺緊自己同伴 12暈左係地果陣 9就已經徒步係同一條路跑過哂佢兩個 先有可能出現到係同一條路同一個方向5追緊原本係後面既9既情節

第二個我最接受唔到既位 係震驚所有談判專家同軍人既一幕

上面有提到Sphinx比美軍追殺 而9就拎左個引爆器出黎話如果美軍唔笠水 就炸撚左日本啲核設施 而美軍又一定要殺佢地滅口 如果係你 你會點樣係唔比佢炸到佢情況下收哂兩個?
a. 先殺左拎引爆器果個人 後殺另一個
b. 先笠水 美軍殺人 十年未晚
c. 開槍齊射殺哂Sphinx 即9同12
而結果......

呢個絕對係最白痴既一幕 美軍揀左殺左同9相依為命既12黎激嬲佢等佢炸撚左日本
睇到呢到 我已經

帶出既野 : 道出左左好多日本既社會現象
e.g.校園欺凌 血汗工廠 鳩hea警察 美日關係 職場老屎忽 高官同社會上流人士組成既組織既勾當 青少年反政府心態 社會不為人知既黑暗面 同埋有關雅典娜計劃提及左{九十年代中期-租界-日本-人體實驗} 你又會諗起啲咩?
(點解我會用道出呢個詞?因為佢真係純道出 )

總結 : 係我個人既角度黎睇呢套係一套相當雞肋既動畫 好多方面都唔算突出 後期劇情更加係經唔起推敲 涉獵好多 深度好淺 我唔知關唔關經費有限篇幅太少事 總之就比到人一種捉到鹿唔識脫角既感覺(情節,背景,設定都唔算差) 若用更好既既方法處理 應該會係部佳作 但係前期睇佢地解題炸野都幾過癮算係一部有時間可以睇下既動畫

今次好似長左啲 但加多左小小圖 希望唔好咁悶

十一月青
點解可以睇咁快

Sem break 無野做呀
不過遲下就唔會出咁密 六月尾七月頭都唔係香港

呢套好似j2買過返黎
淨係覺得個坐摩天輪果到好浪漫
成套對比前段係走緊下坡

果陣好似拆緊彈

冷門番無人睇

呢套都咁有心評論

當時有睇
Amier正
人設都幾好
劇情睇完就唔記得

呢套睇到一半棄左

多啲人睇就好

點解 應該仲睇緊佢地解迷 幾好睇

當年睇完又係已經唔記得哂
印象中不過不失

同樣
不過我記性有d差
人體實驗同制約之絆有d混淆

佢當中既劇情唔特登去推敲唔會發現到有咩問題

你暫時評嗰三套都無睇過，搭唔到嘴

人渣睇左頭三分鐘就放棄

渣GA

呢類型係我弱點

Ching睇過啲咩

我想聽下迷家

到底可以評d咩

對呢套最大印象係做個排撞正雨傘

想睇你評只有我不存在的街道

3套入面1套咸濕1套伏
不如睇下動畫電影，可以一日睇晒再出post

睇lex評過 有啲想睇下

好呀 但可能未有咁快